\documentclass[tesi]{subfiles}

\begin{document}
\section*{Ringraziamenti}\label{sc:Ringraziamenti}
Vorrei innanzitutto ringraziare i miei relatori, i Prof. William Spataro, Donato D’Ambrosio, e il Dott. Davide Spataro, i quali mi hanno dedicato molta attenzione durante lo svolgimento di questo elaborato, guidandomi in questo mio percorso finale, e mostrandosi sempre disponibili, servitomi molto come esperienza di vita che di crescita, sia da un punto di vista personale che lavorativo.\\


Ci terrei a ringraziare anche tutti gli altri Professori incontrati durante questi anni che tramite le loro lezioni mi hanno permesso di accrescere il mio bagaglio culturale alimentando ciò che per me è prima di tutto una passione, consentendomi di arrivare al termine di questo percorso.\\

\begin{center}
\textit{Il Grazie più sincero, non potrei non dedicarlo alla mia famiglia.}\\
\end{center}

Ai miei Genitori, Anna e Giuseppe, e a mia sorella Marta. Se oggi sono riuscito a raggiungere questo traguardo non può che è essere grazie a voi. Mi avete sempre messo nelle condizioni di potermi concentrare solo su questo obbiettivo permettendomi di dedicarmici a tempo pieno, credendo sempre in me e incoraggiandomi nei momenti difficili quando tutto sembrava buio. Di questo non potrò mai esservi abbastanza grato. Ormai sono diventato un uomo, ed è merito vostro per avermi educato sempre con correttezza, imparandomi ad affrontare tutto con serenità, mi appresterò ad affrontare nuove sfide, ma avrò sempre bisogno di voi.
Non ci sono abbastanza parole per dirvi quanto vi voglio bene. \textbf{\textit{Grazie di tutto}.}\\


Ad Eleonora, la mia ragazza. Abbiamo intrapreso insieme questo percorso universitario, quando tutto sembrava un’incognita e quando eravamo ancora dei ragazzi, abbiamo condiviso momenti belli e brutti, riuscendoci sempre a supportare a vicenda l’uno per l’altra. Mi hai aiutato molto a crescere ed affrontare tanti problemi anche tu, e a darmi sempre la forza quando ero un po’ giù. Voglio davvero dirti grazie per avermi aiutato a maturare e avermi reso un ragazzo migliore, se sono riuscito ad arrivare fin qui, è anche merito tuo. Spero davvero di condividere insieme a te tanti bei momenti della mia vita.\\


Ai miei Nonni, finalmente posso dirvi che c’è l’ho fatta, e so che per voi era molto importante vedermi arrivare fin qui, oggi ci son riuscito, e spero che siate fieri di me, come io lo sono di voi, per tutto ciò che mi avete sempre insegnato, e per come mi avete sempre sostenuto.\\


Ai miei zii, zie, cugine e al mio cuginetto, se ringrazio la famiglia non posso che includere anche voi, ho sempre passato molto tempo con ciascuno di voi, e da ognuno ho imparato qualcosa di diverso, ci tenevo a dire grazie anche a voi. \\


Non potrei escludere i miei amici\\


Vorrei iniziare a ringraziare Rinaldi, coinquilino, e amico di una vita, la capacità di sopportare ciò che ho combinato giorno per giorno è difficile da spiegare, ma solo tu la puoi capire, ne abbiamo passate tante insieme, e non posso che dire grazie anche a te.\\


A Simone, anche lui amico di una vita, che mi ha sempre stressato che mi dovevo muovere, ora forse la smetterai per un po’, ma a cui devo comunque dire grazie per avermi aiutato a superare degli ostacoli per me difficili. Grazie ingegné.\\


A Francesco e Gianmarco, che credevano potessi arrivare fin qui, supportandomi sempre durante questi anni.\\


Un grazie particolare anche a coloro che ho conosciuto durante questo percorso universitario, che non posso definire semplici colleghi ma amici, grazie davvero a Francesco, amico di progetti e di tanti giorni di studio passati insieme, a Marco, Vincenzo, Luca e Gennaro. Con ognuno di voi ho vissuto bei momenti dentro e fuori dall’università, pomeriggi di studio e di tante risate. E ovviamente anche con tutti gli altri. Spero che non ci perderemo col passare degli anni.\\

\begin{center}
\begin{large}
\textbf{
\textit{GRAZIE A TUTTI}}
\end{large}
\end{center}

\end{document}
